<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Full and Faithful</title>
    <link>https://fullandfaithful.com/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Full and Faithful</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 22 May 2022 00:00:00 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://fullandfaithful.com/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Pseudoescalas y polytuning</title>
      <link>https://fullandfaithful.com/posts/well-formed-dos/</link>
      <pubDate>Sun, 22 May 2022 00:00:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://fullandfaithful.com/posts/well-formed-dos/</guid>
      <description>En la nota anterior vimos qué era un sistema de afinación pitagórico generalizado. Para recapitular, toda quinta formal \(\mu\) tiene un sistema de afinación asociado. Este sistema de afinación asociado tiene escalas que representamos con los conjuntos \(\mathbb{Z}_n\). Nos gustaría, con el fin de crear recursos para componer música con estos sitemas, ver si existe algúna manera matemáticamente significativa de relacionar sistemas de afinación. Mientras que la elección de una quinta formal puede resultar algo arbitrario o trabajo para un estudio psicoacústico, el concepto de una escala bien formada nos da una generalización muy natural.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Afinación pitagórica</title>
      <link>https://fullandfaithful.com/posts/well-formed-scales/</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2022 00:00:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://fullandfaithful.com/posts/well-formed-scales/</guid>
      <description>Un instrumento de cuerdas, por ejemplo, un piano, produce sonido vibrando cuerdas a diferentes frecuencias. Para escoger a qué frecuencia vibra cada cuerda utilizamos algún proceso que llamamos sistema de afinación. Existen muchos sistemas de afinación pero en esta pequeña notita nos enfocaremos en el sistema de afinación pitagórico. Este consiste en fijar una frecuencia base y multiplicarla por \(3/2\) para obtener una segunda frecuencia. A esta segunda frecuencia la volvemos a multiplicar por \(3/2\) para obtener una tercera y así sucesivamente hasta conseguir \(12\) frecuencias que corresponden a las notas que conocemos en la escala cromática.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
