<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Full and Faithful</title>
    <link>https://fullandfaithful.com/</link>
    <description>Recent content on Full and Faithful</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 22 May 2022 00:00:00 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://fullandfaithful.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Pseudoescalas y polytuning</title>
      <link>https://fullandfaithful.com/posts/well-formed-dos/</link>
      <pubDate>Sun, 22 May 2022 00:00:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://fullandfaithful.com/posts/well-formed-dos/</guid>
      <description>En la nota anterior vimos qu茅 era un sistema de afinaci贸n pitag贸rico generalizado. Para recapitular, toda quinta formal \(\mu\) tiene un sistema de afinaci贸n asociado. Este sistema de afinaci贸n asociado tiene escalas que representamos con los conjuntos \(\mathbb{Z}_n\). Nos gustar铆a, con el fin de crear recursos para componer m煤sica con estos sitemas, ver si existe alg煤na manera matem谩ticamente significativa de relacionar sistemas de afinaci贸n. Mientras que la elecci贸n de una quinta formal puede resultar algo arbitrario o trabajo para un estudio psicoac煤stico, el concepto de una escala bien formada nos da una generalizaci贸n muy natural.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Afinaci贸n pitag贸rica</title>
      <link>https://fullandfaithful.com/posts/well-formed-scales/</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2022 00:00:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://fullandfaithful.com/posts/well-formed-scales/</guid>
      <description>Un instrumento de cuerdas, por ejemplo, un piano, produce sonido vibrando cuerdas a diferentes frecuencias. Para escoger a qu茅 frecuencia vibra cada cuerda utilizamos alg煤n proceso que llamamos sistema de afinaci贸n. Existen muchos sistemas de afinaci贸n pero en esta peque帽a notita nos enfocaremos en el sistema de afinaci贸n pitag贸rico. Este consiste en fijar una frecuencia base y multiplicarla por \(3/2\) para obtener una segunda frecuencia. A esta segunda frecuencia la volvemos a multiplicar por \(3/2\) para obtener una tercera y as铆 sucesivamente hasta conseguir \(12\) frecuencias que corresponden a las notas que conocemos en la escala crom谩tica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://fullandfaithful.com/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fullandfaithful.com/about/</guid>
      <description>锔桂ю葛火攫糕锔
My name is Abraham Aguilar. I&amp;rsquo;m a fan of math, logic, music, computers, and crazy ideas. This is my e-mail, and my GitHub.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
